繼續Fiester研究，得兩首歌居然打咗去歐美市場

上次一首秋去冬來，又係幾日爆10K view
而吸引我注意既係比我碌到fb有佢哋既MV以廣告形式出現喺我面前
至今3個月都已經去到43k view
對一隊香港indie band黎計成績已經算好好
(香港indie band紅起咗既instinct of sight首light一年先得39k view咋）

都印證即使係indie, 有廣告都係會唔同d

至於今次首Mani said

一星期已經去到19k view
而下面d留言都同秋去冬來完全唔同，仲多過之前
而且變撚哂做英文
當然啦，今次英文歌嘛

但有一個留言我留意到:
'Instagram ad brings me here'

換言之，今次係IG廣告食中target

而且今次Mani said比之前紅得更加快
食到歐美市場條水。

證明咗幾樣野
歐美普遍鍾意呢類女聲Alt metal
想紅要識落廣告
MV要拍得靚要有靚既女vocal

仲有一樣好緊要，cls (comments, like, share）
外國人對呢三樣野比較不吝嗇

最後就係
到而家都未有一句英文comments話佢哋mixing差
呢樣野香港人真係要檢討，太鐘意搵野屌

咁佢哋啲歌mixing真係做得麻麻
唔好話主流歌手 就算拎去同其他indie band比 都係差一截
不過我都認同佢哋嘅marketing係值得其他獨立樂隊借鏡嘅

我撳一個掣就開啟到歐美市場

但買views買成堆假ac留言之後加個打手開post就去左歐美市場核突左d囉

幾萬VIEWS比你吹到上天
你係brian cha?

幾萬view對indie黎講好撚多架喇，仲要幾日
好多出名既indie band擺幾年都無

仲有，我唔係吹奏Fiester好唔好聽又或者廣告抵唔抵買
而係探討本地音樂做宣傳既可行方法。

你點分辨係咪買返黎

Fiester應該只係FB賣廣告，唔係買view
買view果d你睇鷹枉偽人MV會比較容易分辨到

啱呀 多d宣傳 有d香港人係懶得搵歌 但都接受到唔同曲風 fans就多d cls 推廣本地音樂

有無background講下發生咩事

若利用脂粉來掩飾...
呢段明明應該好澎湃
但係就好似好唔清晰咁

咁都唔係買view 買comment
d comment 全部阿差嚟

其實你對木耳要驗下

marketing係做得幾好。
好似有經理人噉，幫佢地設計形象，定位，宣傳bababa
都要反思下INDIE係咪都係要靠呢啲先多人聽

0 subscribe空ac全部同一日留言

mixing柒撚到咁叫佢經理人驗下腦先請人不如

其實應該反思既係點解香港咁撚on9
咁都有人吹奏
作為文化沙漠先可以再有哩d 垃圾存在，繼續荼毒人拉低水平

比下錢賣下廣告買下view同comment就等於隊indie band marketing做得幾好
吹奏唔係問題但吹大咗囉

香港人已經對聽歌，藝術等冇乜認知
仲要比哩d 柒姑碌整pat 屎出嚟窒落口大叫好好味阿咁
歌就不如整好d 先拎出嚟，技術就請練好d 先，見隊band 個結他手去樂活道定乜，枝結他走晒音都唔知
冇咁大個頭粒咁大頂帽，carry 唔起

可能無個日咁岩上廣告
買Comment有咩用 直接買views數仲抵
啲留言都無一致性

一致性咪清一色鳩讚首鳩歌囉
view一定買撚左啦，最大果隊indie逆流首歌過唔到10k

但marketing 柒撚到擺明買views 同likes ,comments

買view呢個問題其實困擾網絡世界好耐
而且到而家無辦法解決
而且佢哋咁買都起呃得下人
fb ig有廣告，英文歌買到堆英文comments
廣東歌再買香港comments

買到由無咩人識既中學級band變多咗人識
再引到我出post研究
算唔算成功咗？(屌我一毫子都無收佢哋）
當然啦，再聽樂活道個訪問一聽performance就露底甩鳩哂
又真係幾柒

而家香港band面對既問題唔單單主流傳媒唔鳩理佢哋
就連網絡上面自由既平台都一樣被支那一堆買view既佔據
以Fiester呢個底子，當佢買150個comments有一個真comments其實都算賺咗（再兩個中英對照屌鳩佢買view既comments）

佢唔買？可能連呢3個comments都無
而我都算害撚死佢哋，開個post攪撚到佢哋陷入不白之冤

我唔識講，喺香港而家呢個連聽歌都無心情既年代
係咪連低成本宣傳渠道都要呃殺埋，個撚個局住聽華晨宇呢？

又或者，而家香港呢個被黃標封殺既國度
要點做先可以突破到呢？

我有諗過，一班indie band齊齊夾個廠牌買下view引下眼球
會唔會有能力同主流唱片公司分庭抗禮？

搞廠牌係唔錯
但資源點同大公司比

搞廠牌好啊，成隊都係女推撚到紅先